養過6年幾金魚，希望幫到大家，歡迎你問我答

講到寵物好少人提到魚，可能覺得唔似貓貓狗狗有得接觸摸下，無得同佢出街，但其實金魚會追住你啲手指遊認得你

成日聽人講啲金魚養極都死，養幾日就死我都經歷過，亦都因為唔同原因死過金魚。

雖然金魚好普遍街市好易買到，平則兩蚊條，但話晒都係一條生命歡迎大家來問下

樓主又未至於到專業級但有問題可以問下幫手，歡迎交流一下心得

條金魚好像食太飽反肚游水
無問題？

歡迎up圖曬命又好問問題又好

可以清蒸？

個肚好脹咁？如果長期/有一段時間都係咁，應該魚標個度有啲問題，我啲魚試過瞓覺瞓到倒立，無得點醫我個陣閂水個水流比佢游得無咁辛苦

死咗嘅金魚點處理？

金魚前身同鯉魚有關，聽講啲觀賞鯉魚好難食有陣酸味巴打想試？
同埋做咩拉我post

係咪年紀大先會咁

養魚先養水

唔係鰂魚咩

細個/以前用紙巾好好包住道別希望佢好來好去，就丟去垃圾桶了

哇我第一次見，係咪之前刮傷整親，我覺得個粒似腫瘤大開眼界

好仆街

啱巴打識野

以前去海洋公園都好鐘意去個金魚屋個陣細個見上面歷史寫鯉魚

唔以。。火化？

通，打錯字，不過細細個都無錢去搞，我相信佢嘅靈魂走了，肉體⋯⋯都算咁了

條魚養咗差唔多10年，由金色甩到得番白色，個腫瘤都有5,6年，一直都以為就死，點知養到咁耐
不過上2個星期前死咗

有無圖

我之前養黑色龍種，唔夠半個月已經冇咁黑，變返少少金色，仲有隻變黃/紅咗

啲雨老咗個顏色頹左都正常就好似人咁，可能佢都頂咗好耐啦我之前都有條魚醫咗好耐

係我部舊手機度，有埋片開心回憶來，我好掛住佢哋

wiki話金魚係鯽魚演變出黎
而鯽魚係鯉科入面
鯉科包含鯉魚、鯽魚等等

至於聽講清蒸金魚好多骨、肉質好瑕口
所以一般都唔會食

我細個係埋咗佢
等佢化作花草嘅養份

鰂魚煲湯夠甜
但係好多骨

以前細個屋企有養，有一日無啦啦一條一條集體反肚，買新返嚟又係勁快反肚（果期無換過水無換過野，泵無壞，之前一直咁養養左幾年都無事）
我屋企就扔左成個缸之後無養了
想知有咩原因會咁...？

咁鰂魚都係鯉科既

如果我係鄉下就會咁囉，香港⋯⋯屋企人都有份收屍，比佢丟咗

你想試⋯⋯我阻唔到你
不過啲金魚咁少肉又咁可愛邊捨得食

金魚定木魚好啲

你直接用水喉水？
不過你話你之前養開你係舊魚（養好耐無死到）再加新魚？

不過啲金魚咁細條，一啖都吞咗攝牙啦都唔夠

D水成日變綠，換完水冇幾耐又綠曬，試過滴藥水，d魚過幾日就死曬，點搞

巴打要木魚出家？做和尚

揀得木魚邊個想做和尚

你個缸對住窗長期曬住太陽？
水喉水無咩雜質，但一定要除氯氣，如果一買之後養唔夠三日就死通常係啲人唔識，直接用水喉水

食個隻木魚？

係呀 對住個露台
平時換水都有擺幾日除氯
係d水成日變綠色好核突啫

請好好保護金魚

金魚好難食唔好食左佢
其實我覺得金魚好樣衰

太曬生青苔，以前行街市記得有啲藥係除青苔嘅，但係我覺得加太多化學野都唔係幾好，如果係我換過位好啲，搬返室內

有啲好可愛㗎喎，養過獅子頭成日當佢有面珠墩，塊面肥卜卜咁

仲得閒無聊研究同啲金魚溝通好好玩

養開孔雀mix 紅劍，水質成日變酸點算

藻對魚黎講應該係好野黎。

四年玩家路過

·

巴打咁pro買儀器長期測住
以我所知水喉水都有少少偏酸，嗰陣啱啱喺度研究階段就因為一啲原因無養啦。

如果淨係靠水喉四無加咩藥水就靠換水換濾器，啲食物殘渣同排泄物都會令水變酸。藥就街市買到個啲除NH3、NO3個啲

而我地又冇井水河水。

但係太多呢夜晚會用晒氧氣，同埋唔知你嗰隻早有冇毒性，一係放啲水草而唔駛曬到生青苔

same

好肥，好鍾意上面嗰隻個背脊好有肉，通常買返屋企之後就會越嚟越瘦
我養開黑色龍睛佢哋「蠢」好多

水喉水偏鹼
~ph7.8

想知師兄有冇落卡其貝

其實真係唔知可以點處理，咁細隻火化完可能都冇嘢剩，唔通儲埋一對屍再去寵物火化⋯⋯可能人哋都唔做魚嘅生意

當年咁處理心情複雜

係咩咁咪啱囉，但我嗰度好似偏酸，搞到啲色都唔係幾靚

未聽過，係咪新牌子藥？

我養左兩年，亂養的，求其買除Cl水質穩定劑換水。
再落pH up水但水質永遠偏酸 ph 6.4 左右

Btw我買pH paper 測水質咋

都係養得耐，都死咗好多條，之後累積經驗，好似啲遊戲儲儲埋埋有唔同嘅死法就愈學愈多了
我仲會上網查

不過d魚算好健康既，係做唔到網上面講既水質

你都好啦我都未搞到咁多野，其實只要識得唔直接用水喉水都夠你養我養得最長久個條係因為得咗個好難醫嘅病最尾去咗

有冇諗過賣金魚

我最初果兩年都越養越瘦 後尾小食多餐好似好啲 我夏天會餵多少少 一日三四餐 但換水就要密啲 同埋多數啲魚係屋企養會慢慢瘦一個碼 可能飼養間唔夠魚場大 活動少左 吸收都少左

我上網話中性都8都已經okay

其實香港鋪租好貴，係咪自己開一間鋪
但係淨係買金魚一定做唔落去囉，仲要買埋其他熱帶魚，又要學啲知識。

同埋啲商家有時真係為咗錢呢啲病魚就咁有得佢掉落地下死，唔會晒藥去救或者預防

你自己識唔識平靚正魚場先，我自己做緊金魚貿易

聽個魚檔老細講落左啲水會偏鹼性多啲 所以想試下 但一路以尼用水喉水養又冇咩野

其實普通養又無乜所謂
不過養到咁上下就會追求另一個層次我都想試下，但唔知好唔好用同埋點樣調教啲濃度，又係一個學問黎

師兄係實體店定網店形式

啱呀 又唔知落個量係幾多 我又未pro到話會長期mon住啲水咩ph

未養過，不過最近有少少興趣
魚缸有冇話擺位上有講究？
新手入門預算係大約幾多？
同埋應該有底砂定冇底砂好？
覺得有造景嘅缸好睇啲，但清理上好似好麻煩，係咪呢？

屋企冇寵物，覺得有缸魚響到好似有啲生氣得嚟又有啲七彩嘢睇幾好咁

網店

個人建議清缸最好 如果装飾品三尖八角 金魚好易撞傷

賣中國魚定泰國魚🤔

中國，泰國唔識好魚場

另外就係最好養疏小小 不過多數都忍唔到手越買越多
金魚都比教多排泄物 所以唔落底沙會方便清理啲，如果真係想落 就有樣野好似吸管咁可以係換水果陣吸下底沙 可以係魚街留意下

養魚耂可以好晒時間金錢心機巴打加油
我諗住遲啲pick up返，不過又可憐俾我哋做實驗嘅金魚

我反而比教鐘意中國魚花色比較多 同埋好鐘意老款金魚 咩丹頂 虎頭 蝶尾 但呢啲魚太斯文唔可以撈埋我依家啲魚養 所以冇養到

樓上啱，我啱啱開始樣都係裸缸，分鐘嘅話養文種/草種（上網有介紹草/文/龍/蛋種），不過我個陣養龍種，啫係平時黑色突眼個種，因為比較雜種冇咁易病我唔係貶底佢哋，真係咁稱呼。。。

平嘅可以平到2蚊條十幾蚊一袋（8到10條），你要好似樓上巴打個啲靚靚金魚就貴啲4條尾個啲就28蚊買過38又買過，都係睇嗰間街市或者店賣得貴唔貴，可能貨源平佢就賣平

係呀你可以同佢玩，佢會隔住玻璃追住你啲手指

唉 我以前啱啱養都死唔少魚 最可惜嘅係金魚無左你永遠都冇可能搵返一條一模一樣嘅 真係好心痛 尤其係靚魚真係可遇不可求

冇啊冇研究，身邊都冇人做呢行唔識搞

我有個客專賣鬥魚，最衰唔識魚場做唔到佢生意

我都係建議裸缸，等有經驗之後再慢慢加野入去，驚有啲人養養下又唔養之後好似晒嘢

運貨路來講唔係大陸比較近？

你想撈啲咩魚

之前我一個缸養咗九條，其實我都覺得迫，但係老竇要養無辦法，太迫最煩係疾病管理

我啲金魚好衰㗎，平時鍾意食屎都算，次次換完水，就特登痾返條新鮮滾熱辣，之後咬完吐/噴返出來係都要咁做

人地直接同泰國買

我都好鐘意碟蝶尾 但蝶尾我覺得最好同返蝶尾養 因為搶食太斯文啦 唔夠其他金魚搶 所以冇養到 個人經驗係蝶尾只能同蘭壽，丹頂，水泡眼比較斯文嘅魚一齊養，千奇唔好同琉金，獅頭，和金比較強勢嘅魚混養

其實我有記得佢哋個樣，你話啲魚條條一樣，其實個面真係唔同

我有混，太斯文/蠢真係會輸蝕，仲之都係雜/文種強勢好多，次次食嘢都搶得勁快又食得多，游水又快，有時候淨係可以用網隔住比其他食

我又撈下仙 利申唔好學 個時一個1蚊銀好溫純 養到依家手板大 成日兇我啲金魚

我最多都係金魚撈金魚，咁巴打個度依家點？你去兇返佢

啱啱養個時成日見到靚 忍唔到手 ，但真係勸咁多位新手睇啱先買 缸要大魚要少水質先會好 養得多就換密啲水 唔好害左佢地

利申自己都做唔到但近兩年忍手忍得好左

咁佢又唔係真係啄落去嘅 條仙養左兩年 想照顧到佢終老喂飽啲會冇咁aggressive

一個魚缸 10條魚 3條魚冇左隻眼係咩原因

師兄十條魚係咩魚

普通金魚

師兄有冇咩contact 想睇下有冇機會做下你客仔 雖然近來我都冇咩買魚

佢記得你幾秒

如果同種嘅話 可能某幾條比較強勢 最好都係揀返差唔多大細 但金魚都有唔同品種 某啲品種會比較強勢 好似草種魚文種魚，龍種蛋種多數比較弱勢 所以盡量唔好混養強弱勢魚種 同重嘅就養返差唔多大細

其實魚缸生青苔係咪就唔洗餵
佢地會自己食青苔

有專家測試過金魚係有學習能力嘅 不過我啲金魚好似淨係認得包糧多過認得我

唔得 點計都唔夠support到所有魚 同埋唔係每種魚都食苔

水喉水擺過夜 等佢散走啲綠氣

我冇做零售

做批發咁強

細細個養過一次，養左一日咁大把買完返黎第二朝全部死晒。全部都係頭向下，係水入面倒立咁死。想知咁樣係咩意思？

唔係
果時係養十條定8條咁
間唔中死1、2條，我媽就會買新換
跟住有一排突然間一條條反肚
我媽最初有補返魚，但新魚好快幾日-一星期左右又反肚...最後係全滅

我之後係睇眼緣正就買，體態優良。揀魚好重要唔好買病個啲

點認人法？ 識唔識分你同其他人？

眼係龍睛（黑色金魚）定係普通文種，啄到無咗？定成個眼球甩出嚟有啲太強勢/大蝦細都會咁，或者體形差太遠

假架，有其他研究話記得好耐。
我之前丟糧喂開個個位，有特登丟第二度，但我啲魚聞到味先去丟開個個位

除咗我上面講認糧位，佢哋兩星期後仲記得我個次返鄉下返屋企，全部魚即刻追住我游跟住我啲水指

我就係文混龍體形差唔多無乜嘢，就係文種搶食勁啲

其實好難食到啲青苔，得咁少又癡到咁實，一條魚一日都要幾粒鐘糧，大嘅十幾。
我無聊試過喂麵包蘋果都食，不過唔好學我啦始終唔知會唔會出要，我都係比好好好少佢哋，佢哋又好鐘意，可能食魚糧食到悶。

上網話金魚雜食

變綠係因為水喉水入面帶有藻類既種子 當你換完一浸睇落冇咁綠 但種子比太陽曬多兩曬就成長 於是就無限loop

可以買支細火數既uv燈去照（有位放既話 aa有出） 麻煩d既就久唔久放活性炭落過灑度吸 但唔好落咁耐 活性炭會吸哂水入面有益同有害既野

多啲行過去缸到睇佢哋

水喉水起碼放8個鐘，放三日都好，再唔放心買藥水除氯氣一定要比氯氣走唔係嘅話會毒死魚。

如果有時急住用來唔切，就留1/3～1/2舊水無咁毒，穩陣都係買藥水加。
平時就攤水最少8小時先用

第二朝⋯⋯應該係你直接用水喉水，要放最少8小時比啲氯氣散咗先。

一係就水太少/太多魚唔夠氣氣。同埋死咗有啲會浮，有啲側身都好難講因咩事嘅

見巴打話要除咗氯氣先放魚入去，我細個係用水喉水養，仲要幾日換一次水

但最長都養到年半，仲要中間有段時間去旅行返嚟都未死，條金魚仔係咪變咗種

應該有疾病個類病死，可能你唔知，好似身上面有白點/白毛，有啲就魚鰭腐爛。

唔知你有無印象

屋企個啲魚魚行過會追住你，街市唔會，同埋識唔識分人，我睇佢哋反應，可能佢哋對我比我屋企人反應更加大睇下邊個喂開

濾器都係放棉同埋活性炭但我個度唔係好暴曬無呢個問題，應該佢放出面太曬先係咁，都係放室內透光就ok

你啱啱買返來用舊水，之後溝新嘅
之後你換水都留舊水，咁就無咁毒，但對魚都唔係好好。
或者你水喉水放咗一段時間都除到，唔一定用藥水除

我老豆以前養貴魚 每兩星期換水洗魚缸
有個大水桶裝水散綠氣

而家養啲25蚊條 直接倒水喉水入去
話座大廈咁大個水缸 咩氣都散哂啦

細Uv 燈可能呢排入唔到貨
我上個月 揾哂成條金魚街先搵到最後一枝
個老闆仲問我要嚟做咩
我話攞係條喉除藻 佢話而家好少人養淡水魚買uv燈
養咸水就直接大大枝

我諗我新手都係簡單啲，裸缸試吓先

好抵玩

係咪即係要游得好快好靈活敏捷咁嗰啲呀

咁係咪真係得㗎？啲魚冇事？
睇親啲教學都話水喉水要擺一日散氯氣
其實想問係點散，一定要擺出嚟？
可唔可以用樽裝完扭返個蓋再擺入櫃？
唔太想屋企長期有一樽水/一桶水擺出嚟

啲魚冇事
不過我魚缸好大 養得幾條魚

清，你扭埋個蓋啲氯氣點散
如果唔想擺桶水係度就用除氯劑啦
不過金魚對氯氣嘅抗性個人覺得大過熱帶魚 尤其係草種
最好就大條小小體質就更強啦

講易養一定係 和金>琉金=獅子頭>蘭壽=蝶尾
大致上就係 草>文>龍=蛋
不過總有例外嘅 依啲你養養下就知

揀魚最基本留意下:
1.係咪所有魚鰭齊整，魚鰭縮埋摺埋就唔太好
2.魚身有冇傷口 白點，分泌物
3.千期唔好揀縮埋係角落 係水面漂浮嘅魚
4.金魚好講究身體平衡，游姿有力
5.同缸入面有病魚都唔好再係果缸買
6.最好了解下金魚唔同品種個正常個外型係點，如果唔係買左病嘅魚都唔自知 仲以為係個品種嘅特色

金魚尼講袋装魚就唔好養啦，多數都有病
新手比較難處理
買啲係缸入面個啲 有得逐條揀個啲啦
有便有貴 細魚平嘅十零蚊一條都有交易架啦
你有眼光嘅 幾十蚊都可以揀到好靚嘅魚
最重要嘅係係個缸有得觀察佢地健唔健康

其實所謂貴魚 除非係七彩神仙 其他都好粗生下 唔好諗到佢地咁脆弱

如果發現幾條病死時，應該點處理先唔會全滅？

都係生命來不過平啲好上手，經濟上唔駛太多負擔

你拎住個網追住佢捉都會遊得好快
正常游到水，身體無傷口缺陷，有精神，你當揀老公咁揀

其實你有冇試過啲水喉水出來，你去聞下其實有陣氯氣味。
我就放係一個膠桶到，要open嘅就咁放就得架啦，啲氯氣先可以散到出面環境，用杯又好桶又好，就咁放就得

所以都係要睇如果成袋都好健康又無乜所謂，但好似太多條，自己揀可以揀幾多條都得，要咩品種，合唔合眼緣

氯氣太多對於佢哋有毒

試過喺魚街買廿五蚊一袋果啲開缸

首先幾時發現好睇經驗
如果病死先發現，通常表面已經好明顯好多白點、爛晒鰭，拎走佢，有得換水就換，無就儲水第二日換，之後放啲藥粉落水當預防/治療，同埋睇下有無其他魚嘅身開始受感染

爛鰭有時比較難睇，佢會係鰭嘅外沿開始食入去，我一陣再覆你有野做

當然啦你個個諗住入手入幾大，我第一次養係用果汁先生個膠筒，我用刀切咗一半用下面嗰部分

講到爛鰭，我就到咗前期病徵唔明顯都知有病嘅程度即係你見到佢啲行為同平時唔一樣，例如唔係咁鍾意郁/游水，比平時靜咗，平時對住你會好快但依家只係快，呢個病真係早醫就會好，有次老母太遲發現之後放藥都救唔番

Ic 其實都係想知返咩事
本身老母都係當風水魚養，話邪得濟
自此之後我屋企無養了
D金魚反肚全滅後好快屋企都窮到燶
（不過我比較信係有傳染病先全滅）

想養死的魚轉養蝦有咩方法?

我老豆養黑色，擋煞
好多時都係疾病死，唔知你有無買過藥，特別十一月同二三四月左右特別容易發病好似人類嘅流感高峰期

啫係點你想搞死啲魚轉去養蝦。。。？

咁最好緊係都係除氯啦

都有個可能係水質突變造成
有時大廈水箱維修 停水前後 會加一啲化學物消毒
如果換水用左呢啲水 就有可能出現你嘅情況
如果唔係普通嘅病好少話會傳得咁快 除非你本身水質管理好差 啲魚本身已經好虛弱

我就無咩特別用藥水，但次次係魚缸用，都會有一粒粒白色沉澱物沉係缸底

用咩會有沉澱物

好似係除氯氯劑，再唔係就係除NO3/NH3咩亞硝酸鹽個類嘅藥水

用開asahi定carlsberg 養?

合理，咁即係唔應該用水喉水養？

聯署支持封殺微信同TikTok

你試下會虐畜

簽晒啦

你直接用水喉水

咁即係話 停水之後有返水唔好即刻換水 等一兩日先
或者停水前換左先
其次係養魚要計魚嘅密度 同水體大細嘅比例
養得太多太密好容易出事
大缸水體較大就算換入去嘅水有問題都有得稀釋佢
有時間比啲魚緩衝

仲有就係樓上講到氯氣嘅問題啦 要放過夜散走氯氣 我地叫曝氣
但過濾系統唔好 魚缸水量少造成嘅問題會比氯氣大好多
氯氣對魚嘅影響唔會係短期顯現出尼 而且都有講過好多魚對氯氣抗性其實幾大下
相反過濾系統 水少魚多 啲魚好快會有問題

咁又未見過 可能試下用第二隻牌子好啲
以前親戚養龍魚都有用除氯 成日同佢一齊換水喂魚

唔係，應該無咩野，將啲廢物沉底都好

樓主養開咩金魚？個人最鐘意流金同蘭壽

未咁有錢，養黑金魚（龍睛）多養過蝶尾，文種就普通4條尾，養過獅頭，好像揾黑色獅頭但好似好難揾

見過珠鱗有興趣，但聽講好難養好易死

養金魚唔用水泵泵氣得唔得？即係就咁一缸水浸住佢哋

難啲，金魚對氧需求好高

聽講除左土佐金，蘭燾好似最難養啲水質要好

但香港得水喉水用除咗加活性炭過濾好啲水，仲可以點搞？應該夠用？

落除氯or水穩，我見有舊野可以插落啲花曬頭，跟住入面可以塞活性灰出水，咁就可以隔左啲氯

水穩少用，個得好廢因為我覺得我啲水已經好「穩」

係囉..呢排的魚..養左5年都未死..點解既

本人用濾水器的水直接入..OK WO.

咁應該ok，幾驚要用個啲雪山水然天然咩西藏高原雪山個啲

識用梗係用..大陸果隻泉水了..而家仲上埋市

聽講用水喉水比你你都唔知

I heartily recommend the book 📖"Gold fish" to you. It's an outstanding guide to Goldfish 🐠written by Tiera Bernstein, Leonard Grace Moretz, Margaret da Vinci, Joseph Bernstein, Chloe Gordon-Levitt and Leonard Gomez.

依家無養啦我想揾到份工，之後真係可以好好照顧到批新魚先買，可能土葬可能水葬，因為好難一大批一齊死之後火化

啫係將啲水變做一個適合養魚嘅狀態，同埋搞好基本水質。
最基本就係要攤水攤最少8個鐘比啲氯氣散走要除氯，都可以用除氯劑除，上面都有講到咩穩定劑，支藥水上面都有講點用

新手養魚要準備好哂咁多野，唔計買魚大概要幾錢

我第一次養，好細條個陣2蚊條個啲
魚：2蚊
缸：果汁先生1.5公升大膠樽切開一半要個底（10幾蚊瓜）
魚糧：10蚊包
水：屋企自來水

so easy

等你養熟咗，水搞掂之後上咗手，換大缸加魚，養養下發覺有其他問題：疾病。

當你學識之後，不自覺追求另一層次，上網會查養魚嘅時候水有咩毒素（咩NO3/NH3）、PH值等，可以養更難（亦更貴）嘅品種。

不過搞掂水同病已經夠你養

未養之前已經遇到麻煩，想養係門口個櫃上面，但係個到冇電掣位

你要養比較大隻嘅？

買拖把拖長線

想養普通金魚炸，上面有人話要用泵幫佢地泵氣呀嘛。

點解男男女女唔扑野唔生仔？

我細個養咩都無，你可以「試下」，我上面用個膠桶都ok，可能水面接觸到足夠空氣，魚同水比例handle到氧氣量我三日換一次水都得

睇下條魚個反應，缺氧會浮水面抖氣，到時候你手動泵氣比佢

你講人定講魚

點樣手動泵氣仲想請教下d水温要唔要控制住？用凍水得唔得？

金魚同燈魚混養得唔得

燈魚有白點病 可以點救佢地 唔想佢地死...

隔離，升溫
可以加埋藥嘅

唔好啦有毒

試過升温都係覺得用藥先係重點

有無藥推介 宜家用緊隻綠色藥

嗰隻牌子唔知而家仲有冇，藥粉嚟嘅，叫「威龍」，類似呢個音，Wellon: WellACU

等我落金魚街搵下先

萬能一樽搞掂，再難醫嘅病都醫好過，可惜有日老母放少咗濃度唔夠條魚走咗我好傷心，個病叫立鱗病，賣魚條友都叫我放棄條魚我都無放棄佢，佢都無放棄自己

都有五六年前希望仲有啦，btw我搵到個幾有用嘅網站

（二）白點病

下面有一至八，基本疾病，我初初試係一路養死咗一路研究學嘅當然仲有好多病未遇過，有機會再學

以前帶寵物去火化，個老細話魚骨太幼，燒完乜都冇

真？唉，我都係垃圾桶處理

睇過好多website 有教落藥但唔知邊隻得

不過我都係用上面講過嘅藥粉一take過，有時睇啲化學中文名睇到頭都炸

新買返黎條異形魚(申古白金)唔開口, 點算好? 已經個幾星期

我個藥粉有多都包晒，寫晒一至十咩白點、爛鰓⋯⋯blablbal，我鐘意呢啲啲藥粉到出嚟用喺水係藍綠色嘅

可能緊張未適應新環境，唔好睇佢試吓攞條布遮住

就快兩個星期, 驚佢餓死....

今晚/聽朝試下你確定啲糧冇錯

【魚病疑難雜症】㩒上面呢個會有個目錄

確定無錯, 異形魚糧...

咁聽日快啲試蓋住塊布應該無咁緊張

其實市面上有好多藥，睇價錢同埋說明睇吓邊隻啱，之後可以慢慢試

記得以前細個11 2歲百厭貪得意
成日射啲精落去喂金魚
睇住佢哋搶住嚟食 好過癮

餵
喂你老闆

你認真？
出去出面啲魚塘吐口水都會搶住食
我記得有段片都係⋯⋯水中⋯⋯有魚食⋯⋯
巴打你有無拍過片

有冇放條木比佢咬下先

樓主咁有愛心，一定係女嚟

幾十蚊投資個氣泵啦
好老實講氣泵+濾水器好基本 除非你養鬥魚啦
唔係到時死魚個錢都係返度 又害左條魚

熱帶魚冬天一定要暖管 金魚就唔使

睇下咩燈,最好唔好,太細有機會比金魚食左

唔會啦
好多年前啦 嗰時手機都冇得拍片

領養

請問30x30x30cm缸 有咩濾水器&牌子適合 咁細嘅話極限可以養到幾多條 thx!

有冇幫金魚改名

我有放手指落水度，啲金魚會來篤我手指

金魚咩都食
不過我覺得比較蠢嘅品種（好似龍晴）比較温和善良，食嘢又慢，更加唔好講會追到其他魚食

我幫我個仔整咗個箱金魚
入面有氧氣珠
有一棵草
但係啲魚係入面兩日就死曬
係咪唔夠氧氣
好唔開心，諗住比較容易養，點知搞到啲魚死咗
求指教

買個陣問老細，應該有配搭，出水位都有唔同
你鐘意養好逼都得，不過要諗下啲魚成日撞親同埋病咗個陣好易傳染，太多魚水質都會差。

當然唔會好似出面賣魚個啲啦成堆魚逼係度，始終係用來做生意嘅位

第一隻有後尾諗唔到，直接認樣算，反正篤一篤個缸佢都會游過來

你個缸密封？咁多條魚得氧氣珠邊夠氧氣用，可能水太少同魚太多，要用水泵

同埋買返來留返一半/3分之1舊水，再加屋企水喉水，不過要攤過最少8小時等啲氯氧散

我係普通透明膠箱，上面係通空，養魚養烏龜用的。
我買咗4條魚毛仔，賣魚個姨姨話氧氣珠都應該夠
我諗可能係啲氯氣未散？因為我放咗水無攤過就落魚。

屌..最少都要買個平平地濾筒.或者掛濾了, 只要有水流動.的水打入去就夠氧氣..氣泵.唔係必須架..

有機俾金魚食撚晒..金魚好9煩..但本人1條金魚..養左好多米奇..仲未死

放新魚前.先連袋放入魚到浸一個鐘..之後一9野.丟佢洛去

記得..養魚的魚屎有毒架..你一係有過濾,放生物環.養硝酸菌...如果咩都無..連過濾都無就努力換水..真心..建議養魚..最少都要用掛濾..就算唔買濾筒..

請問一下
細個乜都唔識
買咗3條金魚就咁搵個圓膠兜用水喉水養
間中換下水
乜野設備都冇
愈養愈大到我屋企人話養咗風水唔好要丟 （自此冇養過魚）

點解以前咁養都養得大
依家又話要養水又要做裝備撚先養得？
真心請教

係，細魚更加快毒死，只需要放最少八個鐘先可以用
之後穩定啲都係買個泵啦，多啲氧氣啲魚活潑啲

啊！我搞錯，濾水器出水其實都夠，因為出口位啲水都會打啲氧氣入水

有濾水器都得，唔一定係放缸底個啲泵

我放3個字，驚有病可以藥浴消毒下

我啱啱研究到養菌，之後差在養埋水草，整個內循環

立鱗用黃粉就得

水喉水係最少放8個鐘散氯氣再用。
同人一樣啫，你用個啲劑/藥水/濾水器都係想條魚有個好啲嘅生活環境，住得開心啲，長命啲

你前者好似人住籠屋咁，一時三刻養唔死
養魚都係想靚靚哋有野好睇欣賞一下，都係生命來睇你肯洗幾多錢

其實啲魚好打意

我用一隻藥粉都救過3次，呢個病死亡率太高，醫得又長時間，手尾長，不過我無放棄到

黃粉係邊隻？冇問題牌子？專醫一隻病？

追住你啲手指

上野黃粉 專醫體表病症 燒鰭爛肉立鱗爆身都用到 其實係抗生素 落到缸水變忌廉咁色就夠力 隔日或每日換水 落藥期間打大氣

marked好耐冇養魚啦，有機會試吓呢個牌子，我以前用Wellon，好似香港嘅

明白

咁依家點處理？

自膠追post見到了

見到啲咩
不過香港地好多都係垃圾桶處理，屋企又冇後花園

見到你依家冇養

其實金魚都算難養，個人覺得七彩仙最難。

新手養下花羅漢試下水溫先羅漢都養死我諗唔係好適合養魚

養左幾耐?

都差唔多10年，太耐唔記得

係呀，因為屋企某啲原因

咁高級？好似要好貴
金魚感覺上比較平民化

好勁

平有平玩，但金魚貴起上黎都可以好貴啲頂級泰獅都要千千聲，不過真係好靚

但養法就差唔多既～

哇，我想要普通獅頭炸

巴打出面開鋪？
我養過孔雀魚，生埋仔，後尾好似跳埋樓⋯⋯

當然唔係啦屋企養咋，我間唔中都有請朋友上黎我屋企，我驚佢地認得我個魚缸

我果d都生過兩次仔，兩次都死哂，我已經分開養同埋買左專俾魚苗食既糧都死哂，真心唔知點養...

我淨係鍾情彩雀，我覺得佢條尾好優雅，望住佢好治癒，我會發呆望住缸魚望足半個鐘，好減壓

綠水岩養魚係真？

我嗰啲有啲就係早產、發育不良、先天缺陷死，但之後5條養到大，養到老死，好似仲要係混種生唔到下一代，公魚好似你魚缸個種好靚，母魚係白身肉色偏透明紅色尾。

個老母生完跳咗樓好似

綠水係傳說中嘅河/井水？

你可唔可以講下你點養d bb我已經做左好多research都養唔大

應該係藻
見有綠水魚果排都健康
水清果排都奶野

我見過出面水池曬到啲水綠晒
不過觀賞魚用清水先觀賞到同埋綠晒硬係覺得會有陣異味

養草..大部分都要買二氧化碳 瓶,如果你唔想買就可能要買陰性草.同埋水草對燈都好重要..所以買返的LED 水草燈..

如果屋企放魚缸個位冇電用唔到濾水有咩方法

好複雜又要搞一輪，需唔需要咩温度同埋燈光⋯⋯開燈會唔會影響啲魚

想買一個魚缸連實木櫃
有冇舖頭推介？

買拖把拖長電線

應該係反到食唔到野，我估。
你睇下係咪我pin個個網嘅魚鰾病，我未試過嚴重到反住游水，你試下照放藥⋯⋯之後靜養下
唔通用手托住條尾部幫佢平衡放糧睇佢食唔食

我無做生意
不過小心個缸加埋水會好重，試過個櫃面板壓到彎咗。。。一係缸底同櫃面差唔多大，一係要塊木夠硬，我上次搞到要專登加塊硬木係底

啱啱開始咗養想問下d魚係咁咬D底砂係唔係正常架？

金魚見咩都咬下，仲會食屎（我認真嘅）你放手指佢都會篤

我都成日同我條魚玩

最憎獅子頭
未見過咁樣衰嘅魚, 食咗三鹿咁

係
次次一換完水就要排泄, 有時特登等佢排到幹乾淨淨先換, 點知一換完嘢食都未餵, 即刻整返條屎
好似啲狗咁係都要整篤尿先舒服

但我試過一放手指，過幾日會有病唔知關唔關事

咁都有唔同形狀，厚度嘅獅子頭太過龍個啲我都覺得樣衰

咁快？痾完仲有換多幾次咪

我見到佢哋食屎==食完吐返出黎

我d魚養極都唔死, 已經養左接近一年都有, 仲係原班人馬
仲愈黎愈大條, 每次都係一缸水換, 都係勁長命

係整碎，再吐返出嚟激死人

你養錦鯉？大得好快咁

我仲想問下(希望你唔好介意我咁多嘢問)我條金魚1號成日追住金魚2號個pat pat黎咬，洗唔洗分開佢哋

用咩底材？

我養左2條鼠魚, 加一堆米奇同一條麗麗
以前都養過鼠魚唔係好長命, 但今次呢條勁come養,
我由佢一節手指尾養到半隻手掌咁大, 勁恐怖
養極都唔死, 你要知道鼠魚細細條係幾cute,但突然奕大20倍, 2條so根勁飲泥鰍

我買返黎係咁既size

而家係呢個size

有一條仲大小小

我仲以為係你啲魚
好奇啲細魚餵啲咩，我試過想移走啲蛋，點知整爆咗

想放啲裝飾物（例如屋仔）落去個缸到有冇咩要注意？定係最好唔好放？

太「吉」太多角會整親魚，水草好似要揀硬啲大塊啲，唔係嘅話驚會食

有冇人知熱帶雨林係咪黑店
心大心細唔知買億鼎45度(聽講熱帶雨林個缸都係同一個廠做)定UP ulter white 好(好似比億鼎較白不過冇咁靚同啲膠邊好似封得冇咁靚仔)
40cm缸真係冇乜選擇

濾棉好耐無換？

我個魚缸以前好似用咩AA，有呢2隻字都係諗住用得就得，肯係揀好啲用玻璃缸

AA係可以自己同佢傾訂做一個缸?定係你都係買佢pre-set個啲缸，因為我個位好怪好少缸可以Perfect fit 到
利申:今+上個月一定已經行魚街多過100次，搵極都好少選擇，雅柏Ulter white 16寸又冇貨(台灣坐船入口，又要隔離又要消毒所以長期冇貨)，熱帶雨林缸同億鼎同廠但又睇多幾個討論區都俾人話係黑店，搞到我好迷茫

我老豆買架係鋪頭直接買

有冇開缸教學
睇左好多養魚先養水，養水先養菌
其實直接買硝化細菌水定慢慢養好？
外掛過濾器同水妖精邊樣好？
主要都想玩淡水魚，幾年前放棄左
最近得閒先重拾返

搞掂水先好簡單，攤係度放最少8個鐘就得，你驚嘅話可以買藥水除氯劑。
我以前係用外掛過濾器，啫係有活性炭同過濾綿，我啲菌就倒落個過濾器我都係養到中後期先開始研究加菌，因為無菌啲排泄物毒素會增加，解決方法要勤換水

淡水魚金魚？定熱帶魚

有冇養過麗麗
以前用開同一個缸同一水位冇問題
有一排突然一條接一條跳出黎自殺
雖然之後有落返蓋
好唔明佢地受咩刺激

熱帶魚不是咸水魚來嗎
btw 細缸14吋

我養過孔雀魚生完仔就自己跳咗樓⋯⋯
小學養過米奇個啲熱帶魚，條魚係咁跳出來，之後腦震盪，之後死埋
可能水太少個（新）缸太壓迫，但我之前個細缸養2條放埋水草又無事

無喎我之前用普通水養孔雀魚都無事

如果沖落廁所呢?

如果係咁,適應力應該好強先啦!
但係細個, 養親都會死!

有無巴打養青鱂medaka??細細條又靚又易養

但係我養親都死

咁咪同啲屎一齊做肥料，不過污水處理廠會處理？定直接排落大海

呢啲係金魚街市個啲嬌滴滴，放生都覺得會死

你直接開水喉水用咪死

請問樓主有冇咩濾水器推薦？
唔知點解成日壞

係咪永遠都咁細條㗎

我之前個濾水器係同個缸一齊配嘅，無咩特別，最主要係有個摩打抽啲水上嚟，過濾入面就自己放啲過濾棉同埋活性炭

熱帶魚係淡水魚呀

你呢條唔係鼠魚Corydoras
係三間鼠 clown loaches

其實上youtube打除氯已經有女有片，雖然信不信由你

人人方法唔用，但係我會建議唔落除氯劑始終隻隻品種都可以頂到啲化學劑

早幾年養過一排
最記得一開波養米奇, 一隻有白點成缸奶哂野
個陣新手乜都唔識

之後養燈魚
試過爛手, 爛尾
識用藍藥水之後就好好多
成年先byebye

藥水好廢，我用開藥粉
不過通常有病會拎出去單獨治療好好多，如果成缸落藥好難控好快傳染

知唔知點解金魚游嚟游去都係同一個地方？同埋好似游得個肚好重好辛苦咁係咪唔舒服

有無圖啊佢係咪新來驚所以匿埋，我之前試過水流太大好似困住咗佢，游得好辛苦

一換完水佢好似又冇咩嘢啦
佢係舊㗎仲要淨係養佢一條咋其實養魚係咪唔好養一條？但之前買過啲新金魚都好快死，有次比我見到佢追住人嚟咬唔知關唔關事

金魚祖先係鯉魚⋯⋯你可以試下之前唔知邊度聽啲人話錦鯉啲肉係偏酸，金魚唔知

金魚好似係群居動物，之前好似丹麥有法例規定養金魚要養兩條，唔係嘅話就係虐待動物
追住你咬可能嗰隻有病，我之前嗰隻有爛肉病，就會比其他魚咬
買新魚要確保無病先放入缸

新手想養魚仔 有冇d粗生粗養 冇咁易死既魚仔推介 求懶人包

有興趣養 大概要準備啲咩

最近睇緊咩書？

金魚就草種，啫係平時去街市橙紅色嘅普通金魚，得2條尾個啲，4條就好睇啲，草/文種（上網可以睇圖），價錢又最平，搶嘢食又叻抵抗力又強好好養

有錢就買埋缸，濾水器，10蚊包魚糧
我當年無budget 就用果汁先生個樽
記得啲水喉水最少要放8個鐘你試下聞啱啱倒出嚟嘅水係有少少漂白水/氯氣味，放完8個鐘就無

去補習同學琴、打機

CHING養過？

一直想養
睇哂咁多頁學下野先

算唔算金魚

斑馬魚

又唔駛嘅，可以學我一路養一路學一路增加經驗不過我個度好似死咗19條up先差唔多學到比較多野個陣開始研究硝化細菌同PH值

係咪銀龍個類好肥美呀

係咪好難養/特別品種嗰啲，成日見到人工湖有人棄養

係 亞洲龍魚

好肥美喎
係咪丟啲魚仔，之後一星期先餵一次

我買咗條熊貓鰍做清道夫，佢成日收埋自己係石頭下面，幾日就死左，點解會咁㗎

我之前買咗細隻琵琶清道夫比啲錦鯉食咗
養金魚個陣都有買大隻清道夫，諗緊係咪個缸太乾淨無野比佢食

佢細個 日日餵佢食冰蛙

金魚屎計唔計

唔係養金魚，不過開咗缸一個月啲水好似都養唔好
通常三日換一次水，每次都有落硝化菌，但係隔幾日個水面就有好多蛋白泡同埋油

但係入面5條魚又冇咩事，要搞幾耐先可以清晒啲泡

有無相啊

琴晚先換完水，落埋硝化菌，已經有啲泡係個濾水器側邊

換水每次換幾多

之前養過幾條好靚嘅孔雀魚，本身裸缸咁養但覺得好單調就加咗d沙同水草落去，點知佢地好快逐條逐條死晒我係咪做錯咗d乜

通常隔日到三日換1/4倒

試吓連續一個禮拜每日換 每次半缸

通常養呢啲魚仔多數個缸都好細 水質比較難控制
硝化系統未完整 過濾系統唔掂 換水過急 無經除氯氣過濾換水都有可能

換完使唔使加菌 定照翻一個禮拜落1次

入面有無魚

差咁多嘅

佢唔食但啲金魚有時會食返

好似太多養分有機物會起泡，我之前會換水

啲水係咁黃？以前用開啲舊水？

1/4太少，我都1/2打底

呢張早排 日日俾蛙佢食 谷肥佢

有5條 兩尺缸

我用普通好似花貧玻璃缸，無濾水器就咁，有放水草同螺，養到成年幾先死，仲生埋仔之後養埋啲仔養到死

會唔會有病，不過孔雀都好短命

大缸一有病先難搞細缸咩都無放，治病就無乜大問題了

其實我而加個缸4尺x2尺x2尺 條椅返黎成年都無病過

其實你啲菌落邊，正常落咗菌有地方住都會係度/繁殖，除非移走咗，你係咁放咪太多菌

我之前有個係細到可以用手捧嘅缸

諗住整南美缸
有啲沉木色 不過睇翻話咁酸會難啲養菌
好似pH6倒

我建議你可以去買兩呎滴漏盒 又可以放生物環
消化細菌建議你可以去金魚街十字路口水族天地到買
生物環去買正貨台灣no.1

個背真係有肉咗好多大大隻
有冇諗過比佢生仔，生一次會有幾多條魚仔

佢啲細菌似係生存唔到 搞到無效果

6算好酸？我之前睇話水喉水都係屬軟水，偏酸

香港暫時未有人繁殖到紅龍 一對咁養會打架 傷哂又唔好睇 所以都係養一條算
幾萬蚊買返嚟傷哂會好心痛

就咁倒落個濾水器入面 我見上網啲人都係咁教
之前已經一個禮拜落一次，都跟着說明書

其實初初養我都未搞到硝化菌呢啲野（好多人聽都未聽過）都唔係必須嘅，不過對成個系統好對魚更好

如果停咗放菌睇下有冇泡先？

所以係咪屬於繁殖期先可以擺一齊，之後交配完就分開個啲

啲生物環都用緊富華

已經塞滿晒個掛濾，個掛濾有冇話要擺係個魚缸邊個位

啲人多數放係個池塘到繁殖 係魚缸真係好小

我係因為換走咗啲過濾棉先補充返，你試下唔放一陣會點，我上面都有留言唔放又唔會話養唔到魚嘅

可能關水質事，好似偏虎珀色咁，太多有機物都會令水偏酸

我諗返起我啲金魚見到啲水白色混濁咗，就知啲魚交配完，成缸都係⋯⋯

香港邊度有得睇食人魚
好似好撚難養

反而我想佢地生

其實唔難養

睇樓上舖 呢啲好貴

差唔多1000蚊條

咁試吓呢個禮拜唔加菌淨係換水

真心想長期養既話 換左套過濾佢啦

啱啱先新買仲讀緊書
如果換係咪桶濾好啲

桶真係唔好搞 我之前用成日爆水 成日拖地

另一個A A套缸仲好似冇搞咁耐

AA都好過掛濾

點解佢哋唔生要咩特字季節水温，定係唔夠草做巢

CHING係真係想黃水？唔會睇唔清啲魚咩
似係太多有機物/屎，我以前都想放石，但比屋企人話啲屎係石入面好污糟吸唔走，唔知你整下啲石會唔會有好多野出來換水個陣順便吸走佢

收工返執睇椅

呢舊石幾啱佢哋一魚一個洞，係邊度買

呢隻要天氣凍凍地 又要扮落雨

樓上扒鋪 找天一齊出魚街行兩圈

扮落雨？佢哋係水下面同落雨有咩關係
咁咪要係上面噴/灑水

要用過濾水流沖落水扮

好耐之前睇電視話金魚街有好多樓上鋪，我都未去過，CHING好似成日去開聽講個啲樓上鋪仲有好貴嘅蝦賣

我因為屋企發生咗啲事到依家都再無養魚

我周不時先出去行 得個睇字

其實我係出去玩貓

我都預只睇唔買

貓係咪同店主熟，啲貓會唔會飲魚缸水

金魚唔係冇乜記憶架咩

朋友介紹我上去 點知重熟過佢地 有時幫下手咁

有架，有人做過研究
我就自己試咗，佢哋會記得啲魚糧放係邊
仲會記得主人/餵開佢哋個人，反應好踴躍
我個啲魚起碼記得2個星期先

睇下椅啦 無野係解決唔到既

點幫做野？

我本身做工程 有時幫下佢地整下野咁

佢唔會飲魚缸水丫 我地整左個勁細既缸 加個細掛濾俾佢當水機

我見啲鬼佬整得幾靚，好似呢個咁，當然我冇整得咁靚

上幾個禮拜都係得兩條魚應該冇咁多屎掛
不過換水都有清下啲窿窿罅罅

好似去過啲樓上鋪 都係賣扒為主

你個系統未完善

扒而加好貴 大食大屙 過濾差小小都搞唔掂

有冇養過小精靈，遲啲想幫個缸加返幾條清潔魚，但係之前嗰條四個月到就死咗

無啊 呢啲細魚係我個缸既話 唔洗1分鐘就落哂肚

乜啲扒咁惡仲以為佢哋淨係食齋

係我條龍會食哂所有細魚

唔好沖走

咁應該要餵魚糧？

佢無搶魚糧食，但啲螺真係乜都食

幾靚，係燈光同啲沙石黃色？

呢啲魚叫扒？

我之前啲清潔魚3日之後唔見晒比大魚食咗

呢隻好恐怖體型一樣大照呑

用沉木同枯葉嘅顏色令到啲水變黃

你之前有養咩魚㗎

大口鯨

個次係錦鯉

巴打你好似養過好多次魚咁既

想問下各位大師水霉病點搞普通金魚 有一條係大眼泡 一條黑色 已經隔離咗同用緊藍色嘅藥（for white spot and fungus）用咗一星期療程 但都好似未好返晒仲有少少白色 係唔係應該繼續落藥同隔離？

小四金魚，打後之後都係金魚之後屋企發生啲事無養金魚之後，個人再試養2～3條孔雀試下其他魚魚

落活性炭吸走啲藥 之後換水 換清哂之後去買包粗鹽
之後你落粗鹽就OK

隔離好，放另一個細缸/兜，比較好控制落藥嘅濃度，嚴重啲就放濃啲跟指示，我係用藥粉，效果比較好，我上面留言有講到，不過唔知個牌子仲有無出

我係用另一個缸/桶，無經咩活性炭就無咁多野煩

我小學都係養金魚 但嗰陣時都掉哂俾屋企人搞 自己完全唔識 到大個啲朋友都有養就自己養埋一份 又買設備去到買魚 總共我諗洗咗七萬幾

哇，買咩要成七萬幾

魚缸 魚 舊缸 設備

缸幾百啫⋯⋯我最貴就係個個缸

訂做好貴
運輸
搵搬魚缸公司

Tg左你

Tg？無喎

你有留tg咩睇唔到既

所以我都奇怪

其實係咪你啲朋友呀

金魚同水龜放埋一齊養得唔得?

冇啊都冇人add我

水龜係咪雜/肉食性？ 我就唔會溝埋一齊養，但都好睇隻寵物嘅個性，就好似有啲人貓狗一齊養都會冇事，你可以試吓嘅嗰條魚唔見咗就算啦

啲魚會一條一條咁消失

小弟喺外國啱啱學養

落咗啲硝化菌擺咗兩個禮拜
未有落魚養住，淨係有啲水草同啲魚糧
但係做water test完全冇nitrite同nitrate
係咪一定要落ammonia啲菌先會出？
諗住買隻大嘅死蝦擺落去發啲ammonia出嚟

最快係放隻死蝦係啲棉到最快

直接落魚有排泄物

有人用益力多

最易養嘅魚之一
仲有過渡活躍症

我好耐之前係魚街買左條十蚊個d金魚
個身短既，仲少少圓既（唔係個d又圓又脹）
條尾仲要好闊好靚既

死左之後就再唔番，而家個d勁長身

其實唔太複雜
首先你睇吓屋企有幾多位可以俾你養
之後你再揀番啱你尺寸嘅魚缸
再諗吓想養咩類型嘅魚

好邪惡喎師兄

即係咩魚

我鐘意睇落靚嘅先買長身真係無咁好睇

我小妹來架

好啦好啦

點整最好食

試過金魚食左對方 點解會咁

體型差好大？啄死咗？
我之前試過另外一條有爛肉病，有時會比其他追住啄

點樣整到有浸腥味

小妹

我試過一次過買100條 跟住過咗排白點死哂
跟住有試過拎日本城買返嚟嗰啲大膠箱養孔雀 諗住任佢生
之後唔知係咪熱死晒

點同魚仔處理身後事？

1個月前開始用個10 公升細魚缸養2隻小獅頭，4批都白點死。 恆完温都因水質問題中，中完落藍藥+升到28-9 度都冇次救得返。 down 咗一排終於下定決心換個大魚缸養水， 頂濾定側濾好？ 係咪應該買1隻勁魚幫手養硝化細菌？

呢種
唔係金魚嚟
但好多種唔同顏色
細細條對水質要求又唔係好高
最啱新手

本身有無落過濾
有嘅就留返啲生化棉同生物環之後再開缸用
可以買埋樽裝硝化菌嚟開缸
頭幾日放啲魚糧再開住過濾run 住先

之後可以先買啲cheap 魚 cheap 蝦返嚟先
佢哋養返一頭半個月無死的話
啲水應該都ok 了

餵龜

有掛濾(應該唔夠力養菌) ，白海棉，活性炭，白環，氣泵(純氣石) . 個底冇放任何石。

次次開頭幾日水幾清，慢慢開始白濁，然後開始出病。獅頭應該對水質都幾敏感，次次冇好好養菌就放魚。 而家開始後悔，我要重置成件事。好鐘意金魚唔想再害死魚

你如果真係好認真嘅
可以買埋啲test kit 嚟試水

我自己另外有買埋水穩
有時啲水無放過夜就會落埋

水穩同除氯有咩分別

頂濾洗唔洗加氣泵/水妖？

喵～好似好鐘意可樂

熱帶魚，係都凍死先有年香港接近0度，啲孔雀魚反晒肚好彩我有急智急救到返來

髮絲藻好撚煩呀屌

上面講過以前都係拎紙巾包好去垃圾桶
上面有CHING想搞火化，人哋好似唔收/做生意

我拎去公園埋，唔忍心咁對佢

獅頭無乜，我都養過，其實有病就隔離/揾另一個缸，我唔會用過濾炭過濾綿，驚吸藥影響到藥效，我係用藥粉，落藥之後嚴重嘅話白點會剝落，起碼醫2～3日，我反而無話升温都醫得好
可能你隻藥唔係好掂，或者重症太遲救唔返

呢啲要草要食我覺得平貨金魚好啱新手，一來平，二來可以試養不斷累積經驗，死咗又買，以前平到2蚊條個種

小學雞個陣養過 簡單，個陣拎個洗手盤養 兩三日換一次水 比飯佢食 過左兩三年先死

係水濁？好多漂白粉樣咁？我可能明你，我試過屋企人貪快無攤水，直接用水喉水，之後濁晒啲白粉好似黐係魚身上，總之睇落同白點病一模一樣，最強個3隻第三日死晒

CLS咁貴仲要簡體，我個陣都25到30幾

我乜都無加，缸配嘅濾水器only，啲水流落嚟當泵咗氣

養水草？養咩魚

細個無得一個人去公園挖土同埋無人幫

咁你哋咪無得洗手？有2間廁所？白飯無其他營養喎

孔雀，好多孔雀 有幾碌水草

唔係呀 一個膠嘅洗手盤 然後放係陽台養 個陣都唔知點解日日喂白飯可以養咁耐 本身比糧（買金魚送 好細包）之後冇曬叫老豆買 佢話食飯得啦 就開始比飯條魚食

我都買過，但唔識水草養到死咗（好似無魚之後死咗）生到亂，聽講要修剪

有呀 剪呀 蜈蚣生到成缸都係 ，但無死草
仆街髮絲藻綁死咗幾條魚毛！ 啲蝦又唔見哂
好嬲好嬲

好耐冇養金魚
以我淺薄嘅知識
掛濾有棉有環係足夠養菌
正常一個鐘要過濾到你個缸嘅幾倍至十倍不等
開缸頭幾日一定會白濁
原因係啲菌突然繁殖
要有完整嘅N cycle (Amonia>NO2>NO3)
先好落生物
詳細就要google下啲英文source
冇可能喺呢到打晒出嚟

白點通常係溫差大/抵抗力好差
應該唔關硝化菌事
落缸前有對水對溫？

大和藻蝦好似得

其實藍藥半日就冇曬色，藥效係咪冇曬？洗唔洗即補

頭2次唔識換水温差大，第3次老母落應該1ml, 但落咗20ml. 而家第4次有恆温26度硝化系統未建立，幾日就濁然後開始病，2條急救中白點明顯少咗，好似有機好返。

硝化系統未建立時
就要密啲換水
2-3日換一次每次1/3咁
我自己換水係搵個大樽由佢慢慢漏
咁就唔會溫差過大
切忌一桶車落去 (當然有人咁做乜事都冇)

屋企隻金苔鼠大咗就吸人魚鱗

除左斑馬魚之外有咩細細條又易養，岩新手既魚種？

水靚先有架

我無用過呢啲野

過濾既話用頂沙缸
除氯氣就用三胞胎
硝化細菌就去魚街十字路口買水族天地買
生物環去買正貨台灣no1

早晨小妹

養4條 全部熱死哂 唔知咩事

琴晚7點訓左 moon唔到post
交直流氣泵係必須要有
加水妖可以令水質更加靚

樓主知唔知點解魚魚游水好似打側去一邊咁

睇說明書，我個隻落完3日都仲好藍

我都試過垃圾魚吸上金魚個身條金魚fing甩佢

孔雀我養到啲孔雀生埋仔

咁多種藻揀髮絲藻，聽個名都⋯⋯我會揀啲葉大塊啲嘅應該好搞啲

早晨好奇一問後面條清道夫肉/偏橙色，同平時黑色個啲有咩唔同，純粹顏色變種？

睇我pin條link，再㩒去【魚病疑難雜症】，第8個post～【魚病疑難雜症】(八)

麗麗幾易養

有冇自己孵過豐年蝦

可能有海棉同氣泵搞散佢， 不過下次應該落粉，信唔過藍藥水。

藥水好廢，不如爸爸試吓我講嗰隻藥粉，好似香港製造，不過唔知而家仲有冇賣，我全部病都落佢，好似能醫百病咁連最難搞嘅立鱗病都醫到

你有活性炭 落藥要拎走喎

靚有鬼用咩！ 佢捆住啲魚搞死佢地呀

無 去買重快靚正

立鱗其實升溫落粗鹽搞掂 唔洗落藥

拎完都有約10個鐘冇曬

咩牌子？ 下星期出魚街換個曬所有野

有咩要換

不如你講吓你啲魚有啲咩症狀
睇吓盡可能都唔好落藥搞掂佢

多數都係過一排水差，然後起白點， 慢慢拉高到28度，落藍藥水，過2日開始瞓係到唔挪，第3,4日就冇力死埋。今次中埋水霉。 次次冇做事前養水

換水嗰陣經三胞胎出水入魚缸
咁就可以去除水入邊嘅氯氣
白點就升溫32度
水霉就落粗鹽搞掂
但係你記得落左藥唔好落鹽

買新魚缸，諗住買頂濾套缸(不過唔熟魚街唔識牌子，只識tetra 同niwa 但應該冇出魚缸).

可能裸缸加下石屋等裝飾，順便幫手養菌。
揾下有冇藥粉以防萬一，唔信藥水。
恆温器應該冇必要換，個意大利niwa仲幾好。
最後補埋水穩。

好似有次落咗藥又鹽，係咪相沖？

同埋你魚缸都係keep住28度啦
我依家暖管都未開都已經29度

你買幾大個魚缸啊

會加強藥性 好易死魚

第一 你諗下想用咩過濾 我俾小小心得你
第2 水質穩定劑可以用三胞胎代替
養魚盡可能都唔好落藥 睇吓有冇溫和嘅方法搞掂

應該30公升水左右

一定頂濾，側濾背濾太曬空間

個啲叫女王啊 恐龍小妹

滴漏定沙缸

30升即係大約幾濶幾深

諗緊沙唔沙，但新手未必handle 到底沙清潔

頂沙缸都得 睇返你個缸幾濶幾深

呢到20公升，最少大過呢個

你屋企有幾多位你度下 就返黎買

應該都係買返咁上下大套缸先，熟咗先慢慢自己砌。

一步到位最好 就係唔想你浪費錢

點都唔玩底沙住，如果要都頂沙先，不過買咩料同邊間買又要研下

平時係咪落1% 預防，有事落3-5 %?

始終淡水魚我都唔知落幾多鹽，但上網睇過呢個病嘅死亡率好似九成幾，醫一次起碼兩個星期

我以前都係裸缸，最多加幾舊比較圓嘅石，不過藥真係爭好遠，我以前用日本牌嘅白色藥水唔掂，所以真係要揾啱藥

個名叫女王？但我次次養親清道夫都死，會唔會個魚缸太乾淨佢餓死左

好長命啲魚認唔認得你，得閒會唔會同佢傾吓計我之前研究緊魚嘅語言，之後出街去街市試用，又真係好似傾到計

認得我丫爺，認得我隻手

啲蘭壽好可愛，不過係咪一定會生到好大條？大條左就無咁可愛lu

我見過呢個brand 藍藥水，但未見過粉

無咩事唔好落藥 有事先好落啊

終於上水啦
係啊 個名叫女王
其實佢地唔係食屎架
多數都係食青苔或者魚糧

我講鹽，睇文話平時有鹽可預防病，又有話落得多醫病冇咁有用。 感覺中文野唔太可信，開始想google scholar

啲人好鍾意平時換完水那一炸鹽落去
但其實呢條魚冇事冇幹 換完水唔使落鹽
都真係有事嗰陣時你都唔知落幾多先有用
我平時會完水都冇落過鹽
條魚有事嘅時候就落一包瑪雅鹽
條魚一陣就冇事

呢個行為幾得意可愛

魚街有冇邊間千奇唔好去

細魚無咩所謂 間間差唔多

但我覺得啲金魚大得都算好慢，唔排除有個別金魚係大得好快我鍾意獅子頭兩塊面珠燈肥嘟嘟咁，無論大細都咁可愛

不過有啲月份季節預咗會病，預防都好嘅，好似11月到1～2月，好多病魚鋪都有好多病

我以為食玻璃個啲污糟野我係咪餓死左佢哋

轉季姐 一直落既話 到真係有事就唔知落幾多先夠

有無人道既方法可以keep住佢地細細條？

我之前樣孔雀魚有啲蘋果蝸，佢哋真係乜都食，屎又食，魚糧又食，仲要睇住佢哋交配，之後係我啲水草嗰度生埋蛋，不過好似得一兩隻螺大到，其他可能俾啲魚食晒

我諗係

壓養 一個星期一至兩餐

你養返啦 唔洗心掛掛

真係傾到計㗎，雖然我唔知啲語言係咩意思，但佢好明顯會望你望得多左，同埋跟住你，分肢體動作（鰭）同口（開合）暫時研究呢兩方面

覺得冇咩分別，不過價錢可能爭好遠

你可以睇埋佢呼吸節奏 如果急左既話就要留意下啲魚有無唔適應

格價 我記得有幾間會湯客

可能有啲品種會比較細隻，2蚊條個啲咪係，但不過其他都會大，未見過有乜品種係咁，你可能要靠繁殖整新品種

點解人哋又無事我個缸太乾淨⋯⋯

剩係見過啲人話餵之前，拍下個缸等佢知道你餵

要人道方法

我呢排都死左兩條 死因係內寄生蟲

每餐餵小啲

又要買缸，同埋冇位養，如果我養孔雀/夜晚會發火個種魚嘅話應該用咩水草

唔係健康問題，係研究緊語言溝通

有咩魚夜晚會發火

所以咪話你呢個行為幾得意可愛

點湯法？我嗰度就因為方圓百里得佢一間魚鋪同新式街市租金貴，先比較貴

RIP

我拍個缸係提佢我嚟到喇佢見到我就會跟晒來，之後放手上魚缸扮撒糧，佢哋成村魚湧上來爭食咁樣好狼死架但明明無落糧

你解剖咗

屎坑

吓

問咗人咩死因

9up

咩9up啊
個肚凹哂 發黑

死咗就開始發黑，腸胃入面最多菌所以先腐爛有咩特別

啲異形魚肚凹9成有蟲

食緊早餐好恐怖

咁早起身我轉頭出魚街啊
個朋友有機會俾隻貓仔我 要出去買定啲貓野

你地係咪要大水筒曬要換既水，再用換水器慢換？

*用

曬下魚

三胞胎

放下近年養過既魚 有d死左有d仲健在
好敗家

又養貓又養魚

我係膠桶，無曬，屋企無位晒就咁攤係度
夠力咪直接倒入缸，唔夠就慢慢拎水桶撈

我之前想揾黑色獅頭好耐都無賣
上面花面貓

都好有肉地，我個啲愈養愈瘦係咪間唔中要餵下蟲先得

咁快拎咗仔定女女？

女仔黎架 唔知改咩名好

未拎返屋企啊 差個籠未買

我以為養貓唔駛籠，有個窩就得

都要有個籠去俾佢習慣我屋企

睇隻糧夠唔夠脂肪同蛋白
想養肥要用脂肪＞6％高蛋白糧
自己就Hikari+將軍魚糧
一日一餐食5-10分鐘

魚街樓上鋪大把而且比較高質
泰國獅頭真係好靚仔 尾又直又大

我驚撐死，分一日兩餐之後9條魚要成匙糧

紙皮

不過都係要合眼緣

你同我一齊去執

仲有冇養金魚啊 幫我收留上面隻壽
養左差唔多兩年 雖然冇以前咁靚 年紀大其他魚開始恰鳩佢 啄到條尾爛
當年好鐘意 由河北魚場直接買 經廣州轉運香港 想佢安享晚年

紅頭白身好好睇

好想要 肯定過2千

我有朋友黎緊整多個大缸養 岩既話拎過去俾豪宅啲魚住 跟住識下啲魚友

呢幾日試吓拍下缸先餵，啲魚醒咗好多
以前有幾條放完啲嘢食，仲係唔知有得食

條魚就係比其他魚恰
獨養可能比較岩佢

救命
魚街有無落水消音管
滴濾過濾用

亞甲基藍係咪醫到白點
升溫28度左成個禮拜都冇好過
點搞

金魚咁隨和都會打交？試過（有病）一爛尾就會係咁比其他魚啄，試吓獨養完條尾好返再放入去？
係咪第二張個條

之前好似經過花園街，見到有條超大黑色龍睛，好似都賣1888定2千幾

呢個有個問題，就係個肚黃黃地，養養下就會由下黃到上之後成條黑色變咗黃色

聞到味就會一飛沖天

你隻藥唔夠好試吓仲有冇我上面post個隻藥粉，或者轉下藥，11月份係開始多病，如果有其他魚仲會傳染得快，控唔到就隔開單獨醫一條啦

想養純黑魚一定要買連個肚都黑埋既
我果條黑獅到而家都係純黑

係呀 第2張果條 而家變到好黑
胃口都幾好

卡其

即去即去即去

其實你啲水高過出水位就唔嘈

養蘭壽，水位唔想加太高

我淨係細個養過金魚 大個都無養
而家轉左養龍

有依款就最好

龍要缸大
我得18吋缸

其實佢都係塞一條野入去消音

依條嘢救到我
我去搵好多間五金舖都無類似嘅管

五金舖梗係冇啦

痾埋屎飛的落卡其先
希望仲有

使唔使飛的啊

我成晚訓唔到
好想訓教

真係好嘈？

好嘈
抽水摩打又唔想較細
始終缸大

你個缸幾大
潛水泵行幾大

18吋缸
個泵用緊依隻

影成個缸黎睇下

哦 你無左個個出水口 無計啦

我拎咗出嚟個舊鴨嘴
家陣去魚街

我都諗緊去唔去

無咩必要唔好去
因為實忍唔住買魚

其實我又對買魚冇乜慾望
屋企個魚缸已經冇必要再加魚

養返未丫

咁出去行下都好
補下啲棉

去紅茶食個沙嗲牛麵先

去親佢哋都排到仆街
買埋米奇餵龜先

我都差啲唔記得要買龜糧

我都要買

我屋企都養左十幾年，我老豆經驗之談會加少少養魚海鹽落水，會好養啲

唔好咁啦，淡水魚來，不過以前都聽過人落少少鹽做預防，我就無落，易病月份落少少藥粉算，因為有藥粉

未無位，就算養返都淨係得個缸

過濾我幫你搞

氣泵都好撚嘈
諗緊買唔買金字塔個款

我隻交直流唔嘈

係咁有啲唔唔聲

虧虧地

用邊款最好

等埋我出嚟介紹俾你啦

我等你唔到
渣渣林買完返去搞訓返教

紅茶樓上1樓 交直流氣泵

終於買到
唔該巴打

收到
家陣去睇睇

想問下我有條斑馬
佢個肚keep住好漲
當初以為佢腹水
但佢又keep住游得好快同食好多野
都漲左幾個月

其實斑馬即係咩魚

Google斑馬魚 有好多圖

哦 岩岩睇左

因為我平時接觸個啲都係班馬 不過係班馬異形

巴打我買咗了
係魚之優品到買
好好人佢哋
同地舖兩回事
個隻叫Qa

竟然去左黑店買

Fuck
我見明星酒店跟住得佢

紅茶同鐵板中間有條樓梯 上面1樓

呀屌柒撚咗
但依隻好無用

有無相

呢條魚係咪爛尾佢成日比金苔鼠同埋隻公追

應唔應該放佢落另一個缸，但係又驚佢係細菌感染

養一陣都認到，行過來就過來求餵

佢試個下又真係好靜

算啦 反正都係支那野

係
壞咗再去你講個到買過

我都有養, 最長命 , 有條三角燈養咗3年依家重生存緊, 好有成功感.
魚街越來越唔掂, 以前好多款式格價可接受, 依家越來越價, 波子, 紅狐, 剛果美人.賣到好貴.
依家都唔知係邊到買靚魚. .

我淆新魚帶蟲帶病

整多個醫生缸咪得

新手唔識，求賜教。 係咪揾個缸放係到7日？ 洗唔洗打氣？

新魚返黎用個醫生缸做檢測
氣一定要打
落大白片殺內外寄 黃粉呢啲難本野
兩樣藥唔好撞 重要每日換水

唔知有冇病都要落？

係啊 蟲就一定要殺 黃粉就等佢唔好撞菌

個換魚缸list 好長

魚缸(頂濾)
好魚糧
幾個石裝飾
各種備藥，硝化
換水器材
1條試缸魚

2K 走唔走到

一個月前set 咗個60cm 大約2k

有找

我都應該set 咁上下長度

我意思應該係連過濾器都唔搞頹
所以都未想養住先

水妖一個搞掂

咩嚟㗎未聽過

有舊黑色海綿博住條氣喉個啲

滴流盒再加個水妖會唔會過濾效果仲勁

會啊 滴流既話去整個沙缸啦 有膠板整既 輕好多

今日見到有春袋狀嘅水妖

我都有一條
又係漲咗幾個月
初初以為佢塞腸
又諗過佢係咪立鱗
用過魚救兩星期
但一樣係咁
而家又游得又食得

咩樣架

兩舊黑色係兩邊
成個肺咁樣

哦 我知啦 似牛肺多啲喎

煙鏟肺

但用左水質有好多改善

支氣管個位洗唔洗擺嘢落去？

要

擺啲咩架？
生物環？

睇錯問題 無野擺落去架 用氣喉博落去就搞掂架啦

有其他款可以放 有好多款 都係大同小異

即是氧氣泵唔用氣石
改用牛肺？
但供氧會唔會少左？

供氧唔會小左 出氣量一樣 水妖造菌好過滴流盒

我見幾廿蚊左右好似
咁樣屌得過喎
滴流加水妖打孖上

可以一戰 就咁水妖都養到魚 換水要換密啲姐

真係有得諗
又出到氣又做到菌
搵日再落魚街先

我有多唔洗買啦

咁搵日搵你先
今日經過見到有檔啲蘭壽幾靚
近十字路口
隔離紅蘿蔔條後巷個檔

你住邊頭先 交換tg

何文田就唔就你腳

細佬我元朗 有機會既

元朗國
我都好耐無去

要過關

係，無乜事都唔入住

加你先

我渣bno都驚俾人打

我肯定你係大陸人...
香港人唔會講"陽台"... 我地係講"露台"

巴打冇珊瑚骨卡奇貝控酸?
同埋有少少水黃 落包濕碳即變水晶缸

我個缸剩係得綿同埋生物環 同埋水 無其他額外野

師兄有冇珊瑚 卡奇貝控酸
同埋水黃用濕碳

我話梁國雄巴 你龍魚養得好靚

濕碳咩來

去生龍同佢講要樽濕碳 大約6x蚊
擺過濾最底層 缸水會清到仆街
一樽可以用4到6個月

擺係出水條管有無得諗
有個鴨嘴兜住

總之擺棉後面有水過就得

好

有冇巴打自己孵豐年蝦

炭唔好長擺係個缸啊 對魚有影響

呢隻唔係普通炭
用過就知 返唔到轉頭

睇你個缸好似仲差控酸

其實係咪即係活性炭

唔算係活性碳 金魚店老闆介紹
用過真係返唔到轉頭
用藍樽版可以濾材都唔用

但其實佢有咩用

吸收水溶有機物同化學物
保持水質清澈
水溶有機物過濾會濾唔到 耐左會水黃
用左兩年 慳左好多功夫 水又清左

我靠緊硝化細菌 無呢啲情況

我養金魚排放好大 濾材易養惡菌全缸死晒
老細教移走濾材用藍樽 一直用到而家
返唔到轉頭

就咁睇睇唔出（睇得出已經嚴重），佢游泳姿勢同平時一樣？
比公追似係溝女

會認到，仲會記得起碼幾個禮拜

我得街市魚檔

個啲藥有冇圖我驚get錯順便學下野

有冇其他魚追會唔會大肚就嚟生

痾到屎？

元朗我同你好近喎咁

有無元朗國Passport啊你

你隻貓發嬲個樣好惡

佢驚到震 差在未瀨屎

成日偷睇加埋啦

大家養到出神入化之階段
係咪由初手愈買愈多野返唔到轉頭發覺入咗坑洗得愈來愈多錢

搭巴士去

你又唔養返

唔理佢住先，比便靜下

咩偷睇，一㩒就係

叫佢咬你

屋企無位

衰

我識扮貓叫 ，啲貓成日比我呃到

你可以偷少少位出嚟

你都未叫過俾我聽 你話你識扮樹熊叫都得啦

其實唔知佢係男定女，有啲人話係男，但係又未見過佢築巢
同埋成日同條公捲埋一齊，捲完又俾人打

呢排睇緊蝦缸，濾水器都唔使

姐係用魚缸養兜水先?
咁啲水要食咩嘢先好
如何同水溝通
點樣養啲水先冇咁易死/病?

一個水妖搞掂

養水姐係養好啲硝化細菌

如果幾年冇養金魚潮流已經唔同左
而家興泰獅 元寶壽

一養返已經跳過左金魚
其實一開始買個魚缸返嚟係為咗養龜
點知就變左養龍

小妹唔跟潮流養普通品種咋

水妖放睡房會唔會嘈

如果我撈埋啲生物環用，得唔得

有冇人可以解答下點解條魚成日打橫訓左係度
好冇精神

唔會

冇問題 用普通版就得 平好多

第一次養魚咋

咩魚黎

咸水魚，4間雀
呢度好似討論緊金魚

第一次養就咁高難度

樓主大大
上次問過你養羅漢用咩濾水好
我媽咪唔中意頂濾，底濾又驚太濕整爛個櫃

早幾日去金魚街問左人
最後都係想換個2000L / h 既濾桶
加個唔知乜野造浪器？將死水沖去入水口
我買唔到太貴，佢就介紹左個俾我，千幾蚊

靚仔可唔可以推薦幾個過濾到2000L水既濾桶俾我
$1500以下都得啊

死左都叫做一了百了，但又死唔到喎

樓主有冇養水草

濾桶爆水重煩過濕氣重

已買
擺喺白棉下面

用一日睇下效果

我用緊Atman cf800
又未試過爆
但一直都用哩個型號，未試過其他牌子

命不久矣

唔好呀

咸水好似要水冷喎

聽日再睇

其實你頂濾搞好哂 定期洗綿 係唔會整濕個櫃

媽咪嫌成舊頂濾放上頂 露晒出黎樣衰
我有睇過啲頂濾，都係一，二百蚊就有
但頂濾會唔會易漏水？因為我缸後面就係牆

唔該靚仔

唔會漏水 我屋企個過濾後邊都係牆

我個滴流盒，整多層擺濾材好唔好

唔緊要啦我哋傾傾吓咩魚都傾龜啊貓啊都傾

我覺得偏向水質（温度、氧氣）問題多啲，因為野食可以餓好耐都未瓜紫

我之前濾頂都有個膠蓋蓋住，無漏過水你咁搞愈搞愈複雜又桶咪仲阻住唔明你媽媽點諗

之前一直裸缸都無養，養孔雀個陣膽粗粗求其買咗棵，生係個圓型嘅波上面，之後無啦啦有隻螺買水草送埋隻螺仔
之後冇研究過都慢慢變黃枯死左

你本身個過濾唔夠乾淨咩太多濾材啲水流會唔會好慢，驚你嫌出水慢咗

整多層其實最驚壓爆缸

識唔識點set筒型過濾
我見啲人教用密實盒自己整
想試下

因為我依家個缸有蓋到一塊玻璃蓋(跟缸送埋)
頂濾我見都要幾層
我牆白色，嗰幾層頂濾就變得特別顯眼
媽咪負責餵魚架咋，佢寧願啲野唔好變就最好
btw 師兄講緊邊款頂濾，我睇既係幾層透明盒入面放好多生物環

用我個隻啦
換棉又方便

我嗰陣係AA魚缸配嘅過濾器，kum住好似一個長方形盒仔咁少咗，一個過濾綿加珠仔活性碳，試過用清水劑之後如果下面會有好多一粒粒白色好似米嘅嘢，重到沉底
啲金魚會吸入口食，食唔到又吐出來見到乜都食一餐先

睇我855樓，CHING你搞得仲pro過我

唔用得添加劑

係咪買個打氣機加個水妖就得
有冇咩打氣機會靜啲

又要出魚街
買條膠喉

快樂巴推介交直流氣泵

交直流 有時屋企跳制都可以救命

我都未影過我個頂濾出黎tim

佢養緊鹹水 溫度夏天要用水冷 氧氣就氣泵搞掂

我隻龜個缸用緊濾桶

不如講多少少 其實你養緊咩魚 同埋養左幾多

換鳩咗條潛水泵膠喉
包到好肉酸
魚街有無邊明膠喉

透

掛濾緊係廢啦
我用緊eheim 2011濾桶

其實你用日本灰喉咪得 點解要用膠軟喉

我個缸好細8吋x6吋
所以諗住掛濾搞得掂
點知都係唔得

你不如諗吓換大少少個缸 整個頂濾

同埋有冇方法解決我啲蝦食莫絲唔食糧嘅問題
啲莫絲就快俾佢地食晒

地方淺窄冇位擺啦

餓到佢食

或者你燈光唔夠
啲青苔生得唔夠快

你養緊幾多條魚

冇得餓
啲莫絲綁左係木度拎唔走

小弟養緊花羅漢 最近d 水好黃 可以點搞

我養米蝦
之前十隻依加生左
我估有廿隻到

唔係喎 你用水妖咪得 邊洗用掛濾

邊到買到？
我去緊

落活性炭 不過啲水清返就要拎返起

周圍五金舖都有

呢個真
之前啱啱做完景未落蝦
我成個缸擺係窗枱位曬
啲莫絲曬到起晒泡生到雜草咁
拎返入屋內用水草燈冇晒呢樣野
但我啲蝦就瘋狂食

順手買多樽濕碳
擺多格

你直情用水妖過濾 養係窗台咪得

其實有咩用

有聽過人話水妖會減低左個缸本身co2含量
令冇打co2嘅缸更加難中水草

搵日落街問下人先

啲水確係清啲

其實炭吸爆左啲有毒物質 會一次過爆返哂出黎 所以先唔建議用炭

光合作用得太快咪要打co2
好貴

養緊黃禮服孔雀，一個月生一次，魚bb多到冇位擺

我個缸啲青苔都成日生到出哂絲

我見樽野一開就係濕好過癮
暫時用佢一個月再睇

係咪姐係可以插電同埋用電芯？
巴打有冇話用開邊個牌子諗住聽日出去睇吓

會唔會隔埋硝化菌

我有朋友屋企有位 方便可以拎過黎養

可以落蝦了

魚食蝦，蝦食藻
自然生態

硝化菌好似係依附喺生物環
應該唔關事

好多都係大陸牌子啊 你去魚街 除左魚之優品唔去得之外 其他都可以去

我見過有一兩檔有插usb嘅
跟機送陶瓷片打氣
價位同三腳插一樣

你確定啲蝦真係生存到

多數usb差電

好呀唔該
呢排見啲浮萍之間有好多油膜, 諗住打下氣睇吓會唔會好啲

之前香討班廢老有教過
個招牌/員工著藍色制服嘅都係黑店
有個廢老share返話佢新手去買野
果度啲人氹佢買生物環買左三百幾蚊

我果陣就唔上網睇邊間鋪好邊間唔好，咁啱入左藍色制服
去買左個套缸，佢係咁氹我買水穩除氯，最重要嘅硝化菌又唔講
又話濾綿要三日換一次，佢地鋪頭果隻牌子靚啲可以用到一個星期，叫我買定先

買一兩片莫絲係底俾佢地匿埋就得架啦

有兩條蒲魚喎

我覺得打氣只係打散佢
我之前又係一見到佢有油膜就打氣
打完係冇野但過一兩日又黎返

唔講都睇唔到
整啲窿窿罅罅位俾佢地匿埋

樓下五金舖屌鳩我
邊有咁幼嘅灰喉

最後點解決
其實係咪因為啲魚糧太油

我都睇過個post
有次去完黑店問佢有冇嗰隻外國牌子 佢話聽都冇聽過 跟住介紹啲大陸雜牌

想問下氣泵有冇推介 想要靜d 之前買左隻德國野 個殼係透明ge 都嘈到仆街

搞掂
魚街檔五金舖

鏡記

上莫義興問下 佢個隻交直流ok

阿姐幫我配個頭就搞掂

落左浮萍先有呢個問題
我棵浮萍無限分裂
我送左一半俾朋友
佢第二日就有油膜（之前一直都冇)

我依加淨係會去某一間買
佢幾好人問我養咩，個缸幾大
之後介紹幾款，唔同價錢嘅揼俾我揀

但係又話浮萍可以吸左啲有害物質 都唔知落咗好定係唔好

我好小真係係魚街買野

浮萍嘅根可以增加氧氣量
同埋如果個缸係養陰草
可以適當地遮光
我覺得落咗會好啲

用左兩年濕碳差唔多夠期4 5個月就換
水又清魚又大食

油膜係biofilm 嚟
即係啲細菌菌膜
你的朋友已中招

利申：我個鬥魚缸都有

但係我冇死過蝦/草
啲菌應該冇害

對啲魚蝦無害
但好核突

啱啱google完話係過多蛋白質
由糧同死蝦死草分解出黎

以我所知，過多蛋白質一般係出泡先喎
咁蛋白質多，啲菌應該都有多啲營養生長嘅

話會減低溶氧量

sorry 細個新移民.... 可能有d字講唔啱
下次留意翻！

我個前日新落左十隻極火蝦
今日見到得返三隻
搵晒成個缸連過濾都搵埋
都係唔見人

莫絲比糧好食等佢食晒啲草冇咗咪食糧

落鹽唔係殺菌咩？

食晒啲莫絲咪冇境

講起食晒
之前放左隻金剛螺落去
佢好似鬚刨咁幫我刨走左一行莫絲
嬲到我即刻拎佢出黎搵個玻璃樽裝住佢

講起油膜呢個問題
啱啱晒左好多地方
佢地都係魚/草都會有代謝物 或者 食淨左嘅糧
都會產生油，聚埋一片就變左油膜

主要影響會令魚缸溶氧低左，同埋影響觀相

解決方法係
人手片走佢
吸油紙
整返個除油膜機
加多個打氣 (有養草唔可以加打氣
養食油膜嘅魚

打錯晒啲字

今朝早屋企有條老金魚個鰓無啦啦噴啲血出嚟，個陣佢啱啱食完嘢又痾緊屎，應該都就嚟唔得

水太肥都會有蟲

無事既 保持水質穩定

我都睇咗green Aqua 都係咁講
讓陰性草打少少氣應該得掛

琴晚班彩群生埋仔

打左氣好似會少左co2
佢地難啲光合作用

我個缸都生左蝦仔，但佢地長期抓住個濾綿
係食野先游出黎一陣
唔知想點

唔好太鹹啦，淡水魚

煮咗佢，我之前係蘋果螺，細細個好特意大咗就仲交配，我成日趁佢哋交配個陣拎頭髮絲搞佢哋又真係唔縮繼續交配
但無食到我啲毛毛型水草

養咁耐未試過有油

噴血？鰓有病？有寄生蟲？有冇用藥

有咩蟲叫啲金魚食咗佢

好似話啲蝦仔鍾意食佢附近啲微生物
養緊咩蝦，睇緊如果冇水冷有啲咩蝦可以養到

好狗
蘋果螺唔係雌雄同體架咩

可以養蘇蝦
熱帶蝦黎
仲靚過普通米蝦
不過單價一隻都唔平
同埋冬天有機會要暖管

落得太多生物掛

白線蟲 可以買啲燈魚消滅咗佢

太多生物既話睇你過濾頂唔頂得順 我最癲個個缸係兩掛濾再加個頂滴流

我本身諗住set生態缸連過濾都唔落
結果都係要整返隻掛濾

啲硝化菌唔知點解又死晒又要再買過

我知有一隻好堅 一包搞掂

而家又冇事了, 正常食嘢同痾屎
冇用藥, 表面睇唔似有寄生蟲

有冇名
我次次都買一大枝荷蘭果隻
好似唔多work

去b哥到買我都唔知咩名

B哥姐係四季水族對角個間

有冇話大概上幾大包，咩色，寫咩文咁

一盒透明咁既 寫中文我無拎過上手睇 好似300蚊內

今日買左水妖發覺冇位插插頭

影黎睇下

我見啲鬼佬生態缸都養倒米蝦 想試下

查實蘭壽餵邊款沉糧好？

其實你餵邊隻都冇乜所謂
都係幾隻溝埋一齊餵
嗰個人餵既都唔同

Logic...唔係隻隻病都落鹽就得

純粹我兩個缸都用咗五個插頭 跟住嗰個位咁啱放上網同電話
想問吓巴打餵咩藻嘅琶糧 琴日買咗款 有蝦同埋藻起入面，金台鼠同小精靈都唔係好食 俾個老細點咗

都係B哥個隻扒糧

尤其是係眼 一定唔可以落鹽

水妖唔洗插電架喎

想問小猴飛狐係咪會攻擊其他魚, 見佢成日追其他魚
同埋 養迷矮有咩要注意, 成日都變黃死左
唔該

我指打氣機

好似話大隻咗會打 所以唔敢買

依家嗰啲交直流用usb 你買過雙usb咪得

I heartily recommend you should read "Goldfish, Turtles and Tortoises" in your own time. It's a fascinating guide to goldfish, turtles and tortoises written by Tiera Skovbye, Scarlett Aguilera, Christina Johansson, Dua Gomez, Selena Lipa, Celine Aguilera, Leonardo Dion, Eleanor Johansson, Eleanor Dion, Chloe Deschanel, Zooey Grace Moretz, Tito Bernstein, Leonard Gordon-Levitt, Joseph Ferguson, Craig DiCaprio, Shirley da Vinci, Isaac Ferguson, Jeremy Johansson, Seven-Eleven and the property developer.

唯一一個病我搞唔掂係白內障，以前去海洋公園都見過啲金魚有白內障

換水就搞得掂架啦

我之前養過啲孔雀魚都會打交，水草冇研究過，都係上網搵返個名之後睇吓水溫同埋日照有咩要求

吓？似係老化定係白點病入咗去眼？

白點其實升溫去到32-34度啲白點蟲就死哂啦
眼仔有事多數換密啲水好快無事

但係白咗入咗去好耐都唔好嘅眼表面無白，係入面白

食左入去就難搞啦 初期早發現就易搞

最慘係唔識分到底係外來病定係自發病

咁要睇好多方面 水質 水溫 過濾 過濾綿 生物環 過濾入面啲屎 用藥不當

家陣獨孤一味

溝下糧餵好好多

係咪有隻叫將軍

啱啱琶糧，呢條仆街含住唔肯放

好幾隻溝埋一齊 有隻叫海鯊肉糧

我係魚街喎

之後點

個草缸成日有藻可以點？

含咗十分鐘慢慢食曬

養隻除藻